\chapter{PENDAHULUAN}
\section{Latar Belakang}
\par PT . Dakota Indonesia \textit{Express} (DK \textit{Express}) merupakan sebuah perusahaan logistik yang  berorientasi di bidang layanan jasa di Kota Bandung. Saat ini, bentuk badan usaha PT . Dakota Indonesia \textit{Express} lebih beroperasi di pengiriman barang yang volumenya besar atau penyedia layanan pengiriman \textit{cargo}. Dalam melakukan pengiriman barang, perusahaan membutuhkan sarana transportasi\cite{samsu2013analisis} yang dapat menjangkau wilayah-wilayah pengiriman tujuan barang\cite{dhika2015kajian}. Oleh karena itu, perusahaan ini melakukan kerja sama dengan perusahaan-perusahaan penyedia jasa transportasi baik darat, laut maupun udara\cite{lupiyoadi2014pemasaran} yang menjadi mitranya dalam pengiriman barang konsumen\cite{putri2017identifikasi}. 
\par Namun, saat ini  PT . Dakota Indonesia \textit{Express} khususnya bagian divisi operasional untuk menentukan mitra jasa pengiriman barang berdasarkan perbandingan sendiri dan pengalaman sebelumnya. Sehingga saat pihak operasional berhalangan datang atau \textit{resign} dari perusahaan akan menghambat pemilihan mitra dan tentunya akan menghambat proses pengiriman paket (barang) dan proses-proses terkait lainnya.  Dalam memilih mitra pengiriman barang, perusahaan harus memperhatikan beberapa kriteria yang dimiliki mitra\cite{dharma2014manajemen}, baik yang berupa ketentuan dari mitra itu sendiri maupun pertimbangan perusahaan\cite{manengkey2014analisis}. Jika perusahaaan akan melibatkan mitra tersebut, perusahaan harus mengambil suatu keputusan yang tepat dalam memilih mitra\cite{padmowati2015pengukuran}. 
\par Berdasarkan masalah tersebut, perusahaan membutuhkan suatu pendukung keputusan yang dapat menentukan pilihan pengiriman melibatkan mitra. Dalam pemilihan mitra jasa pengiriman barang  penulis menggunakan metode sistem pendukung keputusan yaitu menggunakan metode \textit{Profile Matching}. Sistem pendukung keputusan secara umum didefenisikan sebagai sebuah sistem yang dapat menghasilkan pemecah maupun penanganan masalah\cite{silalahi2017sistem}. Sistem pendukung keputusan tidak dimaksudkan untuk menggantikan peran pengambil keputusan, tapi untuk membantu dan mendukung pengambil keputusan\cite{zai2017sistem}. Metode \textit{Profile Matching} merupakan metode yang hasil akhirnya berupa perengkingan dari proses perhitungan yang telah dilakukan\cite{yasdomi2015sistem}. Metode \textit{Profile Matching} mampu mengolah data berdasarkan variabel yang menjadi kriteria dalam proses pemilihan mitra jasa pengiriman barang\cite{arvitasariaplikasi}. Sehingga perusahaan dapat mengurangi waktu yang digunakan dalam  proses penentuan mitra jasa pengiriman barang dan tidak perlu dilakukan diskusi secara langsung dengan beberapa orang di perusahaan yang dapat menghambat proses lainnya.

\par Pada penelitian sebelumnya telah dilakukan proses analisis dan perancangan penentuan mitra pengiriman barang di PT. Dakota Indonesia \textit{Express} dengan metode \textit{Profile Matching} ini. Pihak manajemen telah mengevaluasi dan mengkaji hasil analisis dan perancangan yang telah dilakukan dan mempertimbangkan bahwa penelitian dapat dilanjutkan ke tahap implementasi untuk melengkapi sistem perusahaan yang telah ada pada proses-proses lainnya. Sehingga output yang dihasilkan sistem nantinya berupa hasil akhir penerapan metode pada perengkingan dari hasil perhitungan alternatif mitra pengiriman barang yang akan digunakan oleh perusahaan. 

\section{Identifikasi Masalah}
Identifikasi masalah berdasarkan latar belakang adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
\item Bagaimana cara agar proses penentuan mitra jasa pengiriman barang pada PT. Dakota Indonesia \textit{Express} dapat berjalan dengan efektif dengan mplementasi metode \textit{Profile Matching}?

\end{enumerate}

\section{Tujuan dan Manfaat}
Tujuan dan manfaat berdasarkan identifikasi masalah adalah sebagai berikut.
\begin{enumerate}
\item Untuk membantu proses penentuan mitra jasa pengiriman barang pada PT. Dakota Indonesia \textit{Express} agar lebih efektif dengan mengimplementasikan metode \textit{Profile Matching}.
\end{enumerate}
\\
\\
\\
\\
\\
\\

\section{Ruang Lingkup}
Ruang Lingkup yang digunakan dalam penelitian ini adalah sebagai berikut.
\begin{enumerate}
\item Aplikasi yang akan dibangun berdasarkan studi kasus PT. Dakota Indonesia \textit{Express}
\item Metode penelitian yang digunakan adalah Metode \textit{Profile Matching}
\item Penentuan  dilakukan dengan melibatkan kriteria-kriteria sebagai tolak ukur. Adapun variabel nya yaitu :
\begin{enumerate}
\item Jenis Armada 
\item Komunikasi 
\item \textit{Schedule }
\item Biaya Pengiriman 
\item Waktu pengiriman. 
\item Berat Minimal 
\end{enumerate}
\item Tahapan pengerjaan penelitian sudah masuk ke tahap implementasi
\item Aplikasi yang dibangun masih berbasis \textit{website}.
\item Hanya Manager Operasional yang  dapat melakukan proses penentuan mitra pada aplikasi tersebut.
\item \textit{Database} yang digunakan yaitu \textit{MySQL}.
\end{enumerate}

\section{Sistematika Penulisan}
Sistematika penulisan ini disusun untuk memberikan gambaran umum tentang penelitian yang dijalankan. Sistematika penulisan penelitian ini adalah sebagai berikut:
\subsection{BAB I PENDAHULUAN}
Pada bab ini menjelaskan tentang latar belakang yaitu dasar atau titik tolak untuk memberikan pemahaman kepada pembaca atau pendengar mengenai apa yang ingin kita sampaikan, rumusan masalah yaitu usaha untuk menyatakan secara tersurat pertanyaan penelitian apa saja yang perlu dijawab atau dicarikan jalan pemecahan masalahnya, tujuan biasanya jawaban dari rumusan masalah, batasan masalah yaitu dimana membatasi masalah tersebut atau anggap masalah selesai di situ saja, dan sistematika penulisan yaitu suatu penjabaran secara deskriptif tentang hal-hal yang akan ditulis.
\subsection{BAB II LANDASAN TEORI}
Pada bab ini penulis membuat landasan teori, tinjauan pustaka dan literatur yang digunakan sebagai acuan pada penelitian ini.
\subsection{BAB III ANALISIS ORGANISASI PERUSAHAAN}
Pada bab ini membahas gambaran tentang PT . Dakota Indonesia \textit{Express} . sebagai tempat Internship II, mulai dari sejarah perusahaan, visi dan misi perusahaan, serta \textit{Job Description} perusahaan.
\subsection{BAB IV DESKRIPSI PEKERJAAN}
Pada bab ini membahas tentang pekerjaan yang dilakukan, mulai dari tugas, ruang lingkup dan tanggung jawab pekerjaan.
\subsection{BAB V METODOLOGI PENELITIAN}
Pada bab ini menggambarkan diagram alur metodologi penelitian yaitu metode \textit{Profile Matching}, menjelaskan tahapan-tahapan proses dan membahas hasil output kerja praktek. 
\subsection{BAB VI PENGKAJIAN DAN EVALUASI}
Pada bab ini berisi terhadap pengkajian dari output kerja yang dihasilkan, dan evaluasi berupa faktor-faktor pendukung dan penghambat, inovasi/solusi terhadap masalah yang timbul.
\subsection{BAB VII PENUTUP}
Pada bab ini berisi kesimpulan dari analisis sistem dan mengajukan saran sebagai pengembangan sistem selanjutnya untuk lebih menyempurnakan sistem di masa yang akan datang





